---
title: 一、综合
---
# 一、综合
## 1.1 入门
> 也可以看看其他用户使用 deepin 的[测评感受](https://pzm9012.gitlab.io/doc-vite/deepin-src-col/sec-6.html#_6-1-%E6%B5%8B%E8%AF%84%E6%84%9F%E5%8F%97)。

1. 统信UOS家庭版｜新手安装锦囊：[https://bbs.chinauos.com/post/8738](https://bbs.chinauos.com/post/8738)
2. 写给deepin小白的入门教程：[https://bbs.deepin.org/zh/post/209755](https://bbs.deepin.org/zh/post/209755)
3. 终于基本能用了，分享一下心得：[https://bbs.deepin.org/zh/post/217375](https://bbs.deepin.org/zh/post/217375)
4. 再次安装deepin：[https://bbs.deepin.org/zh/post/239388](https://bbs.deepin.org/zh/post/239388)
5. deepin小白的问题归纳及其他：[https://bbs.deepin.org/post/241961](https://bbs.deepin.org/post/241961)

## 1.2 知识汇总

1. 助力UOS总站：[论坛页面](https://bbs.deepin.org/zh/post/221599)  [腾讯文档页面](https://docs.qq.com/mind/DWkJ4VlBXelRLWnVV)
2. 深度易经：[https://github.com/bubifengyun/deepin-bible](https://github.com/bubifengyun/deepin-bible) （[作者](https://bbs.deepin.org/zh/user/16639)）  [金山文档转存链接](https://kdocs.cn/l/su4SlUCbOPtj)
3. deepin折腾笔记：[https://bbs.deepin.org/zh/post/191781](https://bbs.deepin.org/zh/post/191781)  [金山文档转存链接(v6.6) ](https://kdocs.cn/l/shPDOoGspsbi)
4. 我个人的linux学习笔记分享：[https://bbs.deepin.org/zh/post/242838](https://bbs.deepin.org/zh/post/242838)
5. UOS/Deepin使用笔记：[https://bbs.deepin.org/post/243085](https://bbs.deepin.org/post/243085)
6. V23 Alpha版本非官方Q&A （欢迎大家补充）：[https://bbs.deepin.org/post/245937](https://bbs.deepin.org/post/245937)
7.  linux使用的常见问题和经验总结：[https://bbs.deepin.org/post/246703](https://bbs.deepin.org/post/246703)
8. 统信软件-知识分享平台：[https://faq.uniontech.com/](https://faq.uniontech.com/)
9. 在GitHub上反馈问题，5步搞定！：[https://bbs.deepin.org/post/257775](https://bbs.deepin.org/post/257775)
10. 学习编程区资源整理（第一期·持续更新中）：[https://bbs.deepin.org/zh/post/255506](https://bbs.deepin.org/zh/post/255506)

## 1.3 博客等

1. DOSU Community：[https://www.deepinos.org/](https://www.deepinos.org/)
2. 青菜芋子的博客：[https://loafing.cn/tags/Deepin/](https://loafing.cn/tags/Deepin/)
3. shenmo的世界：[https://blog.shenmo.tech/](https://blog.shenmo.tech/)
4. ManateeLazyCat（老王）的博客：[https://manateelazycat.github.io](https://manateelazycat.github.io)
5. pzm9012 的小站：[https://pzm9012.github.io/](https://pzm9012.github.io/)
6. 深度之恋（原把爱留给深度）：[https://linux-qitong.gitee.io](https://linux-qitong.gitee.io)